屌你老母兒登真係已經係被滲透得好撚嚴重

呢個濕鳩post

13歲做記者有咩問題？

我屌晒佢地老母，香港人擁有新聞自由，冇話要幾多歲/要有幾專業先可以有新聞自由

睇第一個post 我忍，睇到後面咁多契弟和應，仲話13歲唔專業，我屌你老母大公文匯個啲好撚專業啦

最撚好笑成件事spin 晒落個細路到，一個公義嘅社會會容不下一個校園記者？仲話報導社運實會面對人生安全嘅威脅，合理化晒啲驚暴

呢班垃圾五毛PR 公司係到圍爐，唔該你地，全部block 鳩晒入面班撚屌，兼且好似我咁一齊屌晒佢地老母臭閪

真係好易俾人帶風向 連登睇下就算啦

最弊唔係人人都好似你咁諗

佢唔知咩叫第4權，老實講，我覺得我地唔可以規限邊個有第4權，特別當政府冇公信力嘅時候，更加唔好講咩記者證。的確係有危險但都係佢嘅選擇，好過10年後個小朋友後悔

誰是記者？記者有沒有真、假之分？

Push

仲要好多關鍵post（例如moko細路仔俾黑警壓落地，然後有個女士問佢叫乜名俾黑警噴胡椒噴霧）都俾五毛開垃圾新post洗沉曬

呢個概念好重要！
先唔講係唔係五毛之流個班垃圾
身為一個清醒既公民一定要明白「自由」呢個道理
香港教育唔教呢個concept，至少起碼要係香港經歷過既社運、革命入面學到呢個概念
思維上唔進化，永遠都達唔到一個民主自由既社會

本身都覺得佢都係擔心小朋友安危
但越睇越唔對路
好撚柒憎啲人表達能力唔好
然後又話人曲解佢
開柒咗個頭就收皮啦

連登一早唔係主流黎睇下就算

第四權小學都有教啦
連登俾人滲透都唔係第一日的事

根本係借口啦，一有人反對，成村人護航，露撚晒底

真係好撚大班PR，想將班黑警錯失spin晒走

Mon po 狗閪

真係要認真討論退出連登既議題
連登班 Admin 根本不知所謂

近依兩三個月, 班一毛狗又申請左大量 P 牌account 入嚟搗亂, admin 又唔理
加上班一毛又買左好多 舊 account , admin 又唔理

靠自己 block , 有撚用咩, 屌你
連登根本無可能再認真討論

連登班 Admin 自己倒緊自己米
連香港論壇最後一塊淨土都守唔住

連登班 Admin 根本不知所謂

13歲做雞有無問題？

第一句「唔討論狗嘅問題」已經好痴線
個細路咁唔安全就係因為狗
就算佢身分唔係記者，就唔會有危險咩？

初頭以為個post係撐個o靚仔冇乜需要睇
樓主唔講都唔知咁多人俾人講一講都同意啲唔合理既事

睇返facebook，一面倒支持小記者
依啲19post 真係

由 上年 6 月 叫 admin 停止新註冊

唔撚理 !

好啦 你班 admin 自己有眼睇

個撚個正經 post 都有 一毛入嚟搗亂

咁樣既論壇 有意思咩 ?

你地答我啦 有意思咩 ?

定係你地成班 admin 盲撚左 ? 唔覺得佢地係專登搞事呀 ?

定係畀我一直都講撚中左 你地同班 PR 狗夾埋食大茶飯呀 ?

你地有種就 BAM 撚左我個 account 囉, 因為我講撚中哂呀嘛

話擔心佢安危都正常丫
唔提問題喺啲狗身上咁叫討論咩
竟現發覺Facebook啲人正常過連登好多

ADMIN 答啦

個撚個 正經 POST 都有 一毛 , P 牌入嚟搗亂

你地原來 RUN 個連登出嚟 就係想見到依啲咁既 討論質素呀 ?

P

如果唔識獨立思考，你幫唔到佢一世

次次都同現實平行時空
出到去facebook黃page係好少見到依啲見解
反而藍page就有

啲spin風向post
好鍾意set個前設
以後展開討論
陷阱嚟

係，唔係第一日既事，但呢個亦係最大既問題
滲透左總有人會被帶到風向

出面重好撚多冷嘲熱諷post

個問題係件事本身就係唔合理
成件事個焦點應該放係黑狗點樣恐嚇 不合理對待個小朋友
到後面變左質疑個小朋友年齡 專業 會有其他人有樣學樣
已經有blame the victim既味道
成件事比人spin走哂個焦點

社運時本身呢個論壇同埋一d其他既網絡媒介係起到一個教化作用
特別香港教育從來都唔重視呢個範疇
依家比人滲透埋其實帶黎好大反效果

5毛網軍數量太多, block 之不盡屌之不盡, 連登變成香討只是時間問題
連仔繼續闊佬懶理, 好快就會行返早洩舊路, 自毁長城

一葉知秋呀巴打，我地精但d打手唔撚柒得晒

要做到圍爐一定要狂ban人
而家乜撚都唔做

對抗 5 毛 =/= 圍爐

推

講得好撚啱， 香港多啲呢啲小朋友就有希望了

pish!!!
要清醒返呀連登仔們！

其實連登淪陷，一部分係因為正常人無咁多時間同心力同國家機器打泥漿摔角

準備開多個forum
叫屌你老登

AGGER

係, 就算我方有人全職打網戰, 淨係計人頭香港係冇可能揪得嬴大陸網軍.

雖然連登暫時都仲有高質巴打同高質po, 但比例已經越來越少.
要延續運動既網絡輿論戰, 睇怕好快要轉去第二個平台

最好叫黑警死全家8964刁大小熊維尼
用咁堆敏感詞先

熱狗五毛爭著開啦
投票又笑人唔勇武唔出去抗爭
出左去又話人快樂抗爭無撚用
唔好以為呢d無視下就得
唔萬人齊屌既話佢地圍內正評自己友
好多人以為好多人buy佢地

滲左好耐啦

一個細路仔比D黑警咁撚樣搞
班含家產仲要反過黎怪鳩個細路仔

佢地咁撚樣講, 就等於同個細路仔講
「你咁撚細個, 學乜撚野人做記者, 學乜撚野人上街」
我真係屌哂你地老母啊, 要屌屌班死黑警, 怪鳩個靚仔做乜?

雨傘或之前既唔講
經歷左過去一年既抗爭，都仲未識明辦是非， 真係唔怪得人
咁易畀人帶風向， 就算聽日有普選都係無用，因為人地講兩講就會鳩投

好多人話香港人抗爭要練體能，依個一定要，但更加重要係練下個腦

劣幣驅逐良幣，上面講得岩，好靠個admin維持個論壇既風氣 (更好應該係叫moderator)
頭先我講到話網上媒介係可以起到一個教化作用，依家呢度咁多滲透根本已經係帶黎緊反效果

係咪得我覺得個小朋友唔應該出嚟採訪
佢出發點係好 佢都好勇敢
但我始終覺得出嚟採訪應該要有相關知識

好難怪admin

如果靠哂admin 去管， 咁就無左果種自由既特質， 好易淪為一言堂
當初高/連登有特別既定位就係因為admin 好多野都唔理，所以先有咁多創意

你話靠咩睇下條友ip 之類果啲，哂氣啦，國家機器大把資源。

最重要始終都係自己個人要保持警醒

比較擔心佢安危多過有冇專業知識 佢有個機構帶住我相信有人教佢做記者應有嘅態度 但未必教到佢企前線採訪遇到危險點做

一個記者出去採訪有咩問題？
問題係警察針對記者，對記者採訪唔配合/特登阻礙
點解要怪個勇敢既年輕人？

係
建議浸大取消傳理系
全民記者

咁年輕既手足係咪又唔應該出去抗爭先？
做記者既風險已經低過勇武既手足好多倍

連依樣都話危險，咁勇武既手足點計？

喇利申 呢啲都係我嘅認知
佢個媒體主要係中學生記者 大部份都未必有媒體訓練
剩係留意佢之前參與嗰個「學生記者協議監察組」入面媒體全部都係運動開始之後先成立 而我所知嘅記者大多數都係中學生
唔想討論中學生應唔應該做記者 但我唔覺得佢哋保護到自己

有邊個一出世就識
文明世界既做法係其他人見佢咁細個
係要保護佢同教佢點樣保護自己
而呢一個行為最應該做既係警察
成件事除左黑警之外我唔認為任何人有錯,包括佢父母

其實個post有好多人不推文屌9佢

Pr公司出曬力，要諗方法搞搞佢

做記者風險低過手足同佢應唔應該採訪有咩關係？除非你覺得做記者都係抗爭一種？如果唔係點樣比較

得罪講句，剩係佢嘅年齡同心智已經唔適合係軍政府統治療狀態下參與呢場運動，就算個細路幾有心都好，希望佢老豆老母醒少少咪再俾佢咁樣做

人民有權監察政府
立場陳裕匡都唔係傳理系出身

有各大黃藍apps後 我地仲要控制埋openrice個食評 黃店: 好食抵食乾淨 藍店:唔好食唔抵食唔乾淨

都可以咁講，睇下想個論壇起一個咩既作用
去到依家，上得/睇得連登既人必須明白唔可以將連登同黃劃上等號
但好多人都係連登=黃
所以係會出事

block7左佢

就係冇人一出世就識所以佢先應該接受基本傳媒訓練先出去採訪
呢樣嘢就算有冇黑警濫暴都係基本 至少我係咁睇
冇話佢做錯 只係我覺得佢唔應該係未接受訓練就去採訪

連登睇下就算啦
屌下販民就已經五毛,晒鳩氣

點解今時今日做記者嘅崗位會有危險先
咪就係因為啲狗濫權
我知好多人都係為個細路著想
但有時啲事件發生咗，重點放好少少會好啲
一個唔覺意風向好易會被spin走
只能夠講網絡嘅運作真係可以好複雜
如果冇呢件事之前你講嘅話，我諗冇咁多人反感

其實睇返兩邊都有point 當討論囉

我自己覺得係
例子有立場陳裕匡

連登你都咁嬲
上高登你咪爆血管

老實講,佢自己有晒記者證明
又唔係企正衝突堆中
點樣走位呢d真係教都唔會識
就算你幾有經驗,班狗針對你你點都走唔到架啦

其實有冇諗過你哋咁樣吹奏呢個同學仔
會令到有更多中一二嘅好似佢咁走出嚟做「記者」？
唔係個個都好似佢咁成熟㗎

我冇怪佢喎
一個記者採訪冇問題
一個小朋友攞住電話紀錄都冇問題

我唔可以直接攞冇接受訓練就做fa嚟類比
但佢明顯冇接受過傳媒訓練 根本唔應該著起件反光衣做記者 最多只係一個公民記錄緊事實

咪就係 推

呢個就係連登嘅先天性缺陷
只係頭幾個月對家跟唔上冇exploit到
所以我地到目前為止最錯嘅決定就係將連登睇得咁重要
呢度本來嘅定位根本support唔到我地賦予比佢嘅角色同期望

其實記者證冇發牌制度
但我冇記錯警察通例都只係承認電視台 電台 報社等有向廣管局註冊嘅媒體 學生媒體其實係灰色地帶

兒登之所以叫兒登唔止因為多細路，仲因為多人無獨立思考靠睇正負評同頭幾個回覆，所以先有pr公司帶風向

唉..

陸同學識得講香港冇註冊記者制度已經證明佢做足功課先出去

請學識無視「好嬲 返工」嘅連登失敗主義嘲諷論調

有記者證就叫記者，就有資格著反光衣
唔好因為警暴問題就自我閹割

上連登勿認真

現實係 on99嘅人佔社會大多數，要贏一定要班 on9嘅人都識條件反射抵抗支那 ccp黑警

sorry我立場係 就算冇警暴都唔應該係冇接受訓練或者受聘於註冊媒體下自稱記者進行採訪
一個市民記錄事實 同一個記者採訪係有分別

五毛係問題
但用家有冇獨立思考都係重要

普通市民都擁有知情權同採訪權

唔怪得知咁多人同意樓豬

今日至知?
連登睇下好
一日唔ban晒啲3毛同藍屍遲早變高登
標榜言論自由唔代表可以包容支持獨裁言論

睇頭幾個comment已經廢鳩事睇落去

乜野註冊唔註冊媒體呀

唔認為要管制
香港作為自由社會，人民有權選擇
如果間機構/記者唔岩心水，自然無人會睇

愈多管制愈易淪為官方喉舌

我冇話唔應該出去抗爭喎 定係你覺得企得前先叫抗爭？後面啲人當路過？

721 831 101 1111

註冊唔係管制 只係證明係一間運作緊嘅媒體
呢個小朋友做嗰間只係得一個page嘅媒體 連機構都唔算係
經驗話我知傳媒聯絡對學生媒體只係隻眼開隻眼閉

得罪講句
藍絲應該都係佢哋呢種角度去睇呢件事

呢個就係我想講嘅 點都係要有個大人睇住好啲 要自己一個嘅話就真係唔好企咁前

個post推完一輪又有班傻鳩入黎帶風向
重申一次新聞自由無話幾多歲，件事既癥結係新聞自由呢個基本人權是否得到保護
呢度帶完風向又有人開始拗記者專業性既問題，再講多次
新聞自由係基本人權
跟住又有傻鳩想用保護兒童既角度出發話咁多人讚就好多中一二學生出去做記者
前題係做中一二生記者有咩問題？新聞自由呢個基本人權唔適用於小朋友？
我屌晒你地老母啦，班驚鳩拉鳩打鳩鬧班細路所以細路做記者就係問題
仆晒你地個臭街呀死傻撚，繼續spin，睇你spin得去邊

上連登, 勿認真

的確太多小朋友都開始上連登

人生101: 使用腦部思考
連登仔fail rate過9成

對唔住囉我想討論都要話我spin
連登唔好叫討論區啦叫spin區啦

最新風向：

做咩又出番街頭抗爭

邊個share workload
點解淨係去怪人？

係 仲要而家police state
講真我都欣賞佢
但我完全唔會鼓勵
唔想見到更多中學生記者

其實去到今時今日警暴問題咁嚴重，只要在場都已經有一定風險，依一樣野相信大家都知。 就算唔係現場，做tg group admin 都會被捕。

後排和理非依加都可能收告票/告非法集結/被大圍捕
咁佢自己選擇做記者，去記錄件事，間接參與抗爭又有咩問題？

唔好再將連登嘅野係百分百岩哂啦

多角度探討有咩問題？唔係你個立場就一定係五毛係spin緊？我擔心個小朋友安危有咩問題？冇話過佢咁細個做記者有問題 講左勁多次係唔好自己一個企咁前 唔該你唔好咁偏激

點解兒登可幾俾人帶風向，相反香討嘅藍屍獨當一面？我哋可唔可以照辨煮碗，一齊過去留言帶風向？

利申：做緊

old news
反加泰幾千網軍正皮就知

佢勁偏激同埋完全冇睇清人地講乜就起勢咁屌 成件有好多位值得討論 唔係跟佢思路就叫你臭9五毛

13歲細路仔都有求正嘅心
呢啲先係真正嘅香港人

睇咩都要有獨立思考

A

兒登仲衰過14年既高登

中學生記者唔係問題 問題係採訪時安全問題 呢啲有機會發生衝突場面嘅 應該交番比有經驗嘅記者哥哥/姐姐

S

連登太撚多五毛同狗

入去block 五毛PR

跟本冇所謂風唔風向
因為連登唔係一言堂 只要大家獨立思考去睇每個post 就可以

同意樓主

其實冇人理班分化撚

有巴打寫咗個會員標籤功能令大家更易記住邊啲係五毛
請多加善用

【LIHKG User Script】會員標籤功能
CD-ROM 都用得
僅支援電腦網頁版
須安裝 extension: Tampermonkey

[匯入檔] on9 list . json :

我已give up
唔覺想食大茶飯，似唔想users數目減少
Forum轉手個銀碼好睇user amount

呢個真 見到有人話和你sing呢啲咁和平嘅行為冇問題架 係班狗搞到咁亂 我想講唔好再咁傻去諗搞和理非活動冇風險 貼文宣都有風險啦 去得任何一個公開活動 就遇左會有突發情況 除非你諗好自己幾時退場咩情況退場 十拿九穩會走到 唔係嘅話唔好咁老定

你係樓主口中嘅五毛，我要block柒你

係咪香港冇人get公民記者係咪

唔撐你， 依個post 仲算係理性討論。
唔好當持相反意見既人係網軍

一件事有正反兩面係好正常

但我見d 人都係屌柒佢喎

根本係要 呢個世界除左自己對眼同個腦係冇咩可以100%信任 連登真係好多人睇左當真理 信哂內文 有人提出合理反駁都唔比...

如果做記者係為咗間接參與抗爭咁更加唔應該做記者 除非你嘅意思係記錄

好京

落得場，無論咩角色咩崗位
都有心理準備可能會被捕
依個真係要有覺悟

至於依個年輕記者， 我尊敬佢唔認為佢有錯，起碼佢敢出去同埋面對警察都好鎮定

但唔會特別鼓勵

如果要跟上時代嘅話
要作為記者註唔註冊未必咁重要
哩個年頭每個人都可以開live
但我覺得13歲先係個問題
始終13歲保護自己能力有限
我唔會話今次係佢自己攞嚟
冇錯 佢係勇敢
但唔鼓勵
13歲始於能力有限
未必保護到自己
唔係點解要法例去保護兒童
Btw 樓豬又屈去滲透真係好戇鳩
意見唔同就屈五 幾時開始討論區唔俾人討論

其實記錄應該都算參與嘅一部分？將成件事清晰還原 要好深入了解做到 咁其實你已經好參與其中

推 以正視聽

你放心。有靈魂嘅人係懂得思想。唔會合理化警暴。

註冊與否 我都覺得有討論空間
我只係想帶出始終要有適當程度分野翻記者同公民記者嘅分別
btw其實我真係好欣賞個小朋友 但我同時覺得未成年唔應該做記者 兩者根本唔係mutually exclusive

我都希望連登快d收皮

郁啲就屈毛痴撚線

冇問題，mk都有10𡃁歲班妹妹仔出黎做雞啦。
班𡃁妹心智都好成熟嫁，識得為屋企着想

Why not both做晒2樣
提小朋友小心狗
屌狗針對記者？

好似去印度，你明知印度佬鍾意強姦人
著返多布少少保護自己，減低被性侵機會
但同時都可以屌印度佬做咩強姦人
冇衝突，點解做一樣就唔做得另一樣

有啲人未開發，你改變唔到佢哋
唯有做好自己㗎啦
你做好自己都可以屌佢

因為香港既主流媒體已經被收編
所以持平咁報道事實，等多啲人知道件事，就係間接抗爭
同埋香港記者好多都係低人工，做記者真係為興趣為公義
係抗爭現場採訪真係辛苦，真係有心人黎架啦

我講緊係participate
記錄應該係observe 一個係落手落腳 一個係旁觀者
我諗你指嘅參與都應該係記者投入參與記錄過程 唔係參與抗爭嘅行動
當然我覺得總有情況會令界線變得模糊

咁好彩我又未遇過
修文習武，讀多d書，
匹夫之勇，唔會即刻光復到香港，但讀死書，紙上談兵都係冇用
和勇不割，唔只係用係遊行，要用係自己身上

係警權過大既情況下
其實已經無左條界線
今日係旺角已經係一個例子

我想問下點解有唔同意見就係五毛？
我唔係無同你討論架喎
惡撚到

十分認同
不過見樓主屈討論做五毛好反感
先著墨喺後面
主要想覆你覺得註冊未必去到好重要
同埋覺得好似多咗個限制
連登就黎變咗一言堂區

間接抗爭呢個觀點又幾有啟發性
我認同採訪嘅記者都真係好辛苦 同埋有心 我真係明

NMSL

連登討論區連儂牆

鼓起好大勇氣先留言
一睇facebook就知我係少數
有時唔係帶風向 係連登仔共識討論語氣比較惡令到大家習慣唔反駁

好好笑，我呢個post就係帶出新聞自由係基本人權個個post spin晒落個細路到
有人入黎講要保護細路，完全無address過新聞自由係基本人權呢個問題
其實可以過返去個個post，入黎唔討論個主軸反而話我一言堂，CLS
有人話兩邊都討論咁麻煩帶返出中一/二學生行使新聞自由呢個基本人權，驚鳩拉鳩打鳩鬧，同埋所謂保護細路呢三個扣連埋一齊既問題

一定會啦 咁多痴線場面點會冇情緒

喂樓主你年中屈過幾多個唔係企你嗰邊嘅人做五毛？
咩叫討論區？

支持

合理化一啲唔合理嘅事真係cls

係印度著，只要班山藩精上腦你著咩都會被老強
同道理，班警察high 左冰之後咩都做得出
唔可能因為警暴問題就自我閹割
同埋個小朋友其實都好冷靜應對，我覺得佢有哂心理準備

我就係因為無俾你地帶風向先開post講自己睇法
轉頭就俾人屈毛
到底我洗唔洗跟風向做人係做到連登仔？

fb 好支持
依度就圍屌自己友

push

佢冇當場喊 其實好叻 心靈比好多大人強得多

遲早又行高登條舊路

佢係可以採訪，但未受過專業訓練
係咪應該以公民角色去記錄社會狀況
而唔係記者角色？

啲人關注係未受過相關訓練嘅人
自稱記者而違背記者守則
會影響整個行業可信性

你用公民角色監察社會係冇人反對

無，你老母都一早出咗嚟做啦

上年已經屌緊，之後一大班護主犬咬鳩人

因為香港個現況太畸形
正常國家有唔同意識形態既主流媒體，但香港係接近無

所以先促成啲唔係好成理，但又好似適用係香港既道理

喂樓主你贏咗啦
我認輸啦
咁可以答我點解要屈毛未？

你可唔可以講下你所謂既公民角色觀察同記者呢兩個身份係呢件事上有咩關係？
特別係影響可信性呢part 係呢件事上又有咩關連？

我覺得係要有新聞自由
但唔認為要保護細路既人係spin

連登風向paradox
大家講一樣嘅嘢：有人帶風向
有人講唔同嘅嘢：佢想帶風向

我buy公民記者，我亦buy有質素嘅新傳媒（有sub、有share)
但如果連登主流係認同警察係黑警、黑警會殺人
點解我地要放啲十三、四歲嘅細路係前線做記者，甚至讚佢叻
但唔提出現場嘅危險，同佢地係咪適合喺呢個崗位？

然後提出呢啲嘅人就係五毛？

講緊減低機會姐
咁佢唔出，畀狗咬機會係細啲喎

樓主屌個post，係話緊唔應該鼓勵小朋友做記者呢個行為
唔係因為呢個13歲小朋友表現
係擔心啲人鼓勵，會有一班小朋友想要威
又走去做，其他小朋友未必有呢個咁有心理質素去面對

你都on9，可唔可信係讀者睇完報導去判斷。
你睇都無睇過佢嘅報導憑咩嘢判定唔可信？
更莫講佢只係做現場直播

屌真係好撚戇鳩，話樓主咁惡無得討論
係你個發表制壞左定回覆制壞左？

我唔理總之多一個cam就係多一個事實

你老母多水，生著你呢件傻閪

咁唔通我又屈翻你係毛？

滲透

佢冇受過專業訓練，佢違反記者守則
係要成個行業背上責任
記者行業中立好重要
你屌個個post有人講過，見到學生記者屌狗
呢個違背咗記者中立形象，傳媒非中立，可信性低，人哋就唔會再信佢

公民角色佢只係代表自己
而唔係一個群體嘅人

主流媒體既記者都受過訓練，咪又係失實，又係違背守則
反而好多無乜接受過訓練既網台"記者"，拎住器材係前線直播，反而仲能夠更真實去報道成件事

你睇下fb ig再睇連登就知點解

你政府咁撚驚咪宵禁 封商場
又唔撚敢得罪商家
咁你開放得 警界線前都拍得影得
作為一個市民 係一個安全距離觀察
犯咩撚法

而家又話自己自己唔惡，NMSL
係度屈完毛又屌老母，俾人反擊又要扮13/4歲
返返去你老母個閪度啦

我諗冇人唔認同新聞自由係基本人權
但13歲小朋友都要知道係有危險性
要小心同埋清楚衡量自己嘅risk

呢班垃圾五毛PR 公司係到圍爐，唔該你地，全部block 鳩晒入面班撚屌，兼且好似我咁一齊屌晒佢地老母臭閪
屈毛同淨係叫人屌人老母仲唔算一言堂唔通係鼓勵討論？
鍾意就話唔分化唔捉鬼，唔鍾意唔啱聽就屈毛。

所以提出保護細路既人起碼要考慮埋班驚同新聞自由既問題
唔少只係淨係提出保護細路呢個原則，所以中一/二學生出黎做記者係問題
我好同意要保護小朋友，但有人帶出以上呢個statement，我覺得係好需要受到正視

呢個真心推
的確佢未夠18歲
但我想問下年滿18歲嘅人
屌你係唔係17歲冇腦用 18歲生日嗰日就有啊？

公民記者無罪
學生記者無罪

你咁強調基本人權 我剩係講呢樣嘢
基本人權唔應該係不受限制
自由建立家庭都係基本人權 未成年人士唔可以自由結婚生仔係咪代表佢哋被剝削人權？

至少我重點從來唔關警暴問題 因為我立場係有冇警暴 小朋友都唔應該做記者

如果採訪嘅對象唔係抗爭 唔係警暴 而係罪案 小朋友係咪可以為自己人身安全負責任？

其實好多人都冇鬧佢出嚟做記者 只係覺得同樣行為唔應該被鼓勵 但係認同佢嘅勇氣 咁樣就代表連登被滲透？

唔係講緊呢個13歲小朋友
講緊所有冇受訓練，自稱記者嘅人
記者中立好重要，原post已經有講過
見到學生記者屌狗，會令成個行業背上唔中立嘅形象
影響公信力

唔啱聽又話人On9
惡過中共

我喺連登講嘢唔啱你地聽都俾你哋屈毛
我用真名上fbig開po仲唔俾人起底屌哂我全家？

多左五毛同打手好耐啦, BLOCK左就得

個啲on9 post黎
睇都冇睇

唔反對，唔鼓勵
尊重果位小朋友個人選擇

其他想學佢既小朋友會參考佢既經歷，要有被捕既心理準備

有人寫撚埋script又唔撚用

日撚日同班五毛左膠弱智假膠廢嗡, 咁多個月仲唔知滲透多多撚到痴線
佢地一引戰就引哂成堆人浪費時間係佢地身上其他咩都做唔到

我見到咪就係成個facebook ig都撐個小朋友
我自己都欣賞佢勇氣
但我唔覺得佢應該做記者
所以就係帶方向？

樓主你翻學做小組討論係咪都係用屈人係五毛呢招

又loop返去學生記者唔專業唔持平
左報你唔撚屌走去屌學生記者唔專業唔持平
提埋你唔爭在屌埋毒果啦
竟然仲有話出個同我立場唔同既post就話連登有人滲透
真係wow出聲

你自己睇返你第一段寫乜

就係你條柒頭皮開埋啲垃圾post
仲覺得全世界曲解你
唔檢討下自己表達能力
唔係五毛嘅話
唔該lun清楚自己每隻字先

狗有咩好討論？
唔通討論完佢哋會變正義之師？

樓豬仲未搏到屈毛

依到唔知點解做唔到"我唔同意你，但尊重你意見"
好想死都要對方認同自己 唔認同就係網軍
風氣問題

係，兒登不嬲反指標

你咁鍾意討論你阿媽係咪女人嘅

其實做media 有大把嘢可以做 亦有大把戰地記者之外嘅嘢應該做 好認同一樣嘢係 大家都認同佢嘅勇敢 但係大家都要諗崗位嘅問題 新嘅學生媒體學生記者真係多咗好多 但係唔係只限於做前線記者 要一個13歲去做又係合適 有新血加入去做報導 我希望嘅係因為多咗人而有新角度 cover到其他媒體拍唔到嘅畫面 同一時間去唔到嘅地方 而唔單純呢個學生嘅身份

收皮喇風向撚
開個post叫人block呢個果個
自己唔岩聽就叫人一齊block

如果我話我得13歲識得上開po你又會唔會讚我叻仔？
做記者唔洗有標準能力
上連登鳩噏反而要檢討表達能力？

由佢哋打稻草人啦
柒咗唔認
唯有攬住個稻草人慢慢死雞撐飯蓋

淨係用返個13/4歲身份
訪問下身邊嘅同學點睇呢件事
已經係大人做唔到嘅嘢，亦係大人世界好少報道嘅地方

吓吓淨係用年紀撻人, 同啲廢老有乜分別

新聞自由係非常需要捍衛
但係咪應該由未成年人士去體現新聞自由？

衡量細路仔嘅人權同埋保障佢哋安全 我諗全球共識都係細路仔 *未必* 有獨立思考能力 唔能夠為自己決定/行為負責 所以傾向保障佢哋安全而「剝削」佢哋部分權利 （當然18歲係咪一個適當標準係另一個問題）

thats why我會話細路仔唔應該做記者 因為佢哋保障唔到自己 但呢件事絕對冇損害一個社會嘅新聞自由

當然我諗到一啲極端例子 例如其他年齡層壟斷媒體後刻意忽視小朋友嘅聲音 咁的確係傷害咗佢哋發聲嘅權利

或者我應該specify佢唔應該做前線記者 要是佢做撰文/拍片的話我覺得根本冇問題 當然佢冇訓練就會令到質素差啲

你叫人唔好俾人帶風向
但係我講嘢唔啱你聽就係5毛
咁我到底應唔應該跟連登風向做人？

呢個好好呀 呢啲就係其他人嘅盲點 因為我哋唔喺嗰個年齡唔喺嗰個圈子 咁樣先cover到更大空間 但我唔覺有好多人會去諗呢啲嘢

幫推，真係唔好咁易俾人spin到

樓主我等緊你答我點解要屈我做毛
見字請回覆

我係由可觀察嘅回響當中從而叫你檢討
當然你可以活響自己世界
話唔定全部負皮你嘅都係我嚟

正式宣布14歲以下既人 腦筍都未生埋 以後禁止出現係任何活動 示威現場 返屋企食mum mum啦
仲有個啲推住bb車出黎既父母都係仆街黎
保護孩子 人人有責

17歲最後嗰日都唔可以
18歲正日生日個腦筍先會彈出嚟

宜家係你地活喺自己世界唔接受我意見仲屈我係毛喎
我就一路好有誠意咁討論嘅

未必係五毛/pr
唔同意見啫手足駁到佢哋咪得，公道自在人心

我想問下樓主係咪已經block左我？

我好認真答佢佢都唔覆我
我懷疑佢都block咗我

睇過啲新媒體嘅訪問，佢地就係專搵呢啲被人忽略嘅窿窿去搵故仔
不過主流未必鍾意睇

真

咁我可唔可以屈翻佢係毛？
佢屌完我完全唔俾我反駁

課外活動，而且問准左阿媽，有乜問題？
佢係叻過好多大人，你睇佢對住黑警幾淡定。
最後佢覺得對唔住阿媽果下喊左，我睇到眼濕濕

要方便社會運作就係咁
唔通每次法庭審衰11就要搵個細路女評估佢係咪心智成熟可以自己consent性行為
年齡雖然唔合理但有佢好處

睇下高登就會知邊啲po係帶風向

拿巴打，你呢提出係咪應該由未成年人士去體現新聞自由係十分有趣既
除左應該，其實都可以提出下係「未成年人士可唔可以去體現新聞自由」

應唔應該可以有好多角度去考慮，當然涉及你所講既安全性、獨立思考、未到18歲係好多現時社會環境底下可能引伸好多法律問題，係有好多空間可以討論，似乎考慮應唔應該既時候的確唔少論據都應該考慮小朋友既安全

可唔可以又帶出另一個問題，會帶起對「自由」既不同詮釋同討論，特別係佢既limitations，如果年齡係新聞自由既limitation，係咩容易理解而又唔會出現矛盾既context底下令到呢項自由係不被剝削反而係受到保護呢

另外你話質素差既問題，有訓練無訓練都好，報導既野講技術又講立場，以依家既結果黎睇其實都無乜好討論，傳媒既野百花齊放、雅俗共賞。所以話人人都可以屌左報右報，公民係自己可以選擇睇乜。

你咪繼續放棄思考，將所有嘢都推向極端。
係，哩個小朋友表現唔錯，好冷靜，但點make sure其他13歲嘅都係？
原來想香港人安全都係五毛。

同係嗰句 新起嘅媒體 應該嘗試去cover主流媒體cover唔到嘅嘢 正如另一個絲打講 13歲嘅小朋友最有potential嘅應該係佢有能力報導到佢同齡人或者校園嘅情況 大家都讚佢勇氣可加 但崗位嘅問題好值得反思 正如依家嘅前線記者 多數都會見到記者大隊 但一啲大學編委或者非主流例如網台記者 就唔一定會跟大隊 咁佢哋先有機會拍到一啲主流冇嘅畫面 有時仲可能有獨家料 呢個情況下 年紀太細反而局限咗佢唔能夠用呢種非主流模式報導 至於質素 個個新手都一定參差 學生媒體搵到人可以指導下佢哋就當然好啦

我咁煩膠你都冇block我 欣賞你

其實上面有絲打留言提議過，13歲小朋友想體驗新聞自由其實唔一定要去前線採訪。佢去訪問同齡小朋友，或者以自己角度去寫文章/拍片都可以做到所謂記者角色而唔需要去前線冒險。甚至咁樣更加有效代表到佢自己嘅群體，反而令香港媒體更加多元化。

其實好多人都唔係反對佢做記者，但記者有好多種，只係覺得佢喺冇訓練之下唔需要去前線冒險。

最後一句啦，我自己覺得冇樓主估咁多人想帶風向或者滲透連登，反而係連登仔好多時候表達得好差搞到好似撩交嗌/五毛帶風向咁

個細路出黎影下相有咩問題呀？
人地細細個已經有做記者既志向，咁又唔比？
搞到呢件事咁危險既，係黑警
你唔屌黑警，而去話小朋友唔應該做社運記者？
咁同果d怪女仔衣著性感所以比人非禮既logic 有咩分別呀？

第一 冇話你係五毛 被害妄想?
第二 佢做學生記者唔洗你哋去批准 何況佢啊媽都批准
第三 所有示威 遊行 活動都有風險 風險係自己衡量 自己承擔
第四 其他13歲既人表現會係點我唔知 但我只係知你地當佢地冇腦智障 唔睇新聞 唔知啲狗會亂打人 打記者 生活係山洞冇wifi

Push.

天真

True

明明連登係成班癲佬鳩噏嘅地方

唔知個妹妹幾多歲
比我知道佢細過14歲一定屌佢腦荀未生埋就屋企玩煮飯仔啦

呢度啲人緊張過佢阿媽

而家邊有人唔屌黑警
大家都話欣賞呢個小朋友嘅表現同勇氣
只係唔認為呢種行為值得鼓勵
事實係做記者唔一定要做前線記者 小朋友都可以做訪問拍片做專題
唔鼓勵冇受過訓練唔識保護自己嘅小朋友做高危記者工作真係有問題咩

同blame the victim嘅logic冇關係
因為衣著性感嘅女仔本來唔需要擔心比人非禮 冇變態佬嘅話衣著性感唔會有後果
但做前線記者呢份工作就算冇警暴問題都有風險存在 （你採訪災區有風險 採訪罪案現場都有風險）所以先唔應該比冇能力保護自己嘅人做

巴打，係認真覆同討論嘅實睇得出嘅，呢個先係「討論」可貴之處

同意記者有唔同角色嘅，以上做法其實係好可取但同係唔係所謂上前線並唔完全係mutually exclusive

其實今次呢件事好值得引起關注，特別係依方面嘅討論，要從法律角度討論一啲實際措施近乎無可能

但記者傳媒相關組織有冇可能俾大眾學習下，佢地考慮過呢一個專業所受嘅一啲原則同現時嘅context下，有冇啲咩訊息可以帶出，例如鼓勵校園記者好似巴絲咁講咁樣做

【錄音短片】我，攬炒巴，唔會因爲對家出100萬追殺我，就怯同縮

唔一定係滲透嘅
有咁撚多on9

好general咁講唔鼓勵冇問題
但拎呢單嘢嚟做引子真係冇問題咩？
你哋的而且確提供唔到任何嘢展現到佢冇足夠嘅專業
而只係透過年齡去猜度喎

其實記協呢啲機構好應該向大眾講解多啲新聞自由/公民記者呢啲概念
不過成個行業冇錢冇人冇時間 搵鬼做咩

樓主肯收返#1嘅言論未？

我個fd 小五 chok chok下都識打飛機 認真係無咩問題

如果冇警暴，採訪示威現場有幾危險？
依家正正係黑警，搞到社運示威好似戰場咁
成件事既矛頭應該係指向黑警
上fb，大家都係一致同情同鼓勵個小朋友
連登就永遠有班人好似好眾人皆醉我獨醒咁

呢單會引起咁多討論純粹因為佢blow up咗姐
事實上今日呢個𡃁仔比好多記者表現專業添
如果要引子我會用早排（上星期）學生記者屌狗嗰單 因為佢跟住示威者一齊叫口號的確係唔專業嘅表現

加上我自己從來冇用年齡衡量專業程度 而係有冇接受相關教育 如果讀完新聞課程但未夠18都可以專業過冇讀但30歲架

我喺另一個thread講年齡只係衡量佢有冇能力為自己行為承擔責任同保障自己安全 我諗呢樣係法律上冇咁大爭議掛

+2

本來只係一個會員監管制度不善嘅娛樂平台
將呢度視為論政嘅重地係玩死自己

adm一向唔做野

一張圖話你知連登係點樣淪陷

我都係針對返原post
我自己喺原post都有講過唔鼓勵
不過我唔會先用大篇幅質疑佢能力咁解
佢係咪五毛我覺得唔係
但想勸人唔好鼓吹嘅話都唔使帶到去另一個極端
講到一個十三歲嘅人好似咩都唔識咁啫
呢個我先覺得係佢俾人插嘅原因

冇警暴 都係採訪示威嘅話
唔識走位你好容易比火魔掟中 企喺添馬前面啲記者同火魔真係喺隔離 夾係警察同前線中間 條路好似西環咁窄 係十分容易中磚頭（你要知道有啲手足會歪炮或者手軟）

冇辦法證明我講係事實 信不信由你

仲有 fb一致同情小朋友只係代表你睇嘅page同觀眾都係咁講
sorry我有follow 一啲前線記者或者資深傳媒人 佢哋都有表達做前線真係好危險 但都欣賞個小朋友 覺得佢應該努力向目標進發 （可以睇《誌》主編關震海講咩）

至於係咪眾人皆醉我獨醒 都係睇語氣架姐 至少我唔係

強制登出唔搞，舊登show block數又唔搞，乜柒都唔搞

一張圖話你知連登係點樣淪陷

你本末倒置左
示威一路升級到有火魔出現係個政權迫出黎既
所有野都係612既警暴引起

依家示威現場危唔危險？yes
但個你焦點好似係去左怪個細路做錯事
而唔係去問：係一個點樣既社會先會導致一個13歲既細路去採訪示威現象然後比班黑警欺凌？
你覺得咁樣怪個細路係fair?

感謝分享咗關震海嘅文章

搞翻清楚 我係客觀解釋採訪示威有咩潛在危險 仲有69夜晚已經有人喺天橋倒垃圾 612嘅五點鐘死線已經有掟磚頭同水樽 如果你言下之意係冇警暴示威者唔會有升級行動嘅話 我覺得太過武斷 就算冇任何升級行動 比跑緊嘅示威者同警察撞到或者人踩人都可以好危險 不論呢啲危險位係邊個製造 我只係想講記者以旁觀者身份採訪就係有危險 同邊個引起危險無關 一個記者望住手機追住影遇到交通意外都係可能性 就係想講有危險而佢哋*未必*識保護自己

唔知你有冇睇我其他thread講嘅嘢
我冇怪佢做錯事 一直一直強調佢好有勇氣 出發點都好好 只係客觀哋指出未成年人又冇接受過採訪訓練唔適合做前線記者 而我立場係 無論個社會如何 做前線記者就係一項危險嘅工作

支持個細路

連登係場運動嘅作用已經冇上年咁大嫁啦 真係睇下就算 用多啲時間去ig/fb文宣 or Twitter/Reddit 推post仲實際

屌柒佢老母啦

頂 成班人係咪唔撚知咩叫公民記者？就係個個人都做得 毋須分年齡
下下都要專業記者嘅話 咁大部分新聞只會傾向於政府同商家角度
個班屌細路做記者嘅唔該去check下個腦先

你想討論啲咩
你講完兩句恒真句之後就話啲巴絲唔應該鬧個細路做記者

我諗呢兩個post都冇人質疑公民記者呢樣嘢
只係話唔係人人都啱做公民記者，尤其係前線記者
亦唔想帶出，細路敢喺前線著住反光背心係前線直播呢種行為係值得鼓勵

根本就係

依家又開始鬥黃，影藍店大頭相

班黑警就繼續打壓

一堆人鬧中學生唔應該做記者 笑鳩佢地冇學歷又冇訓練過就做記者 乜你見唔到？
唔鼓勵還唔鼓勵 叫佢地保護自己固然係好事
但好多人屌屌下只係屌咗去中學生就做記者依件事上

算啦 已經冇得討論 啲人永遠扯開啲話題 用另一個話題屌鳩你觀點 啲人根本已經先入為主得好緊要 拗黎冇用 只要自己保持頭腦清醒就夠 說服唔到人冇辦法 啲人係咪都屌鳩你五毛

真係好失望
當日上神台嘅連登今日連理性討論都容不下

唔岩聽就五毛
等步舊登後塵喇
一隻洪非凡玩爛成個時事台
仲有隻關愛座Hunter都玩爛連登時事台
後尾比人bam撚左先正常返

你班狗咪最危險

推上TWITTER

藍絲五毛狗 衝出黎俾人block

係好撚可笑，根本得好少人講得出行使/保障新聞自由呢個基本人權不被剝削，驚暴同年齡嘅關係
一味講年紀細，唔專業同危險，睇返原post 論點仲好笑
講唔出呢個關係班傻撚咪話容不下理性討論屈人五毛
理性討論呢個term就係俾呢啲人濫用，呀豬呀狗都話自己理性，傾緊呢三樣嘅關係就只係係咁jer 住年紀同專唔專業
如果無糧出係個傻鳩都算，有糧出嘅如果老闆見到，考慮炒咗依家呢班啦，請過啲質素好啲

好在真係出去嘅前線係唔會認真看待連登起碼我識嘅都係咁

在一個風向撚

一個五毛都係仆街

其他國家13歲都可以有科學家 點解香港13歲有記者都唔得?
不過嗰個post 拎黎釣分化撚, 五毛同藍絲都幾好

因為唔夠專業

大家一齊踢走pr五毛
光復連登

直頭藍絲論壇

一早就要
但有班人成日以為冷處理就算
但其實助長緊佢地
連登風向真係易帶到好離奇
一多正評就變真理

看連登,勿認真

有自我意識同thinking